當你心想「我只是想交到一個女朋友」，其實正是你交不到女朋友的原因

最近在指導一位「情場高手養成班」學員時，談到他在考慮是否要報名這個課程時，曾經對我說過的話：「老師，我想上您的課程，但我並不想成為什麼情場高手，其實，我只是想交到一個女朋友！」

這的確是許多宅男的心聲。他們真心的想和一位也喜歡他們的女性交往，對她好，也期待對方同等的對待。

只不過我認為，說出「我只是想交到一個女朋友」那句話背後的思維和潛意識，是很危險的；而且，也許恰恰正是他以及許多男生一直到現在還交不到女朋友的原因。

那句話錯誤的地方有兩點：

1. 以為一切命中註定

會那麼說那麼想的男性朋友，彷彿以為冥冥之中，就是有那麼一個她會出現、等待著他、專屬於他。

殊不知所謂的「真命天女」，從來就不是「天上掉下來的那個人」，而是你在認識之後，透過交往、相處、磨合、溝通、容忍、互信與一起提升後，才成為那位能一直走下去的她。

2. 以為一切水到渠成

「只想」那兩個字，隱約透出了「懶惰」的想法，以為在找到「她」的過程中，可以不必花費太多的心力。殊不知要「找到她」的過程裡，需要遇到多少不同的異性、遭遇多少的拒絕、就算兩情相悅還要遭受社會價值的挑戰甚至是父母的批判，哪裡是隨隨便便的簡單工程？

所以，如果你想找到心目中的她，不管現在是學生還是上班族，都應該積極「採取行動」！

如果你是學生，就要讓自己參加許許多多校內校外的活動，而且最好從一開始參加者的角色，慢慢成為幹部、領導者和總策劃。根據我的經驗，身為男人，只要能有「舞台」，就一定能吸引到欣賞你的異性，讓對方看到你運籌帷幄、神采飛揚的樣子，成功吸引到對方的機會就大得多。

不信的話你想想，走在路上的林飛帆，和站在學運舞台上的林飛帆，明明是同一個人，但是對女孩子來說是一樣的嗎？當然不一樣！後者直接散發出迷人的風采，前者不過就是個路人。

如果你能夠擴大和增加自己的舞台，自然就能認識和吸引到比較多的異性，這樣想從中遇到你欣賞她、她也欣賞你的異性，便相對容易起來。

如果你是一位上班族，也一樣要在下班之後多多參加《商業周刊》、《三十雜誌》、《Cheers雜誌》或其他公益團體、基金會等所舉辦的財經、生活、趨勢論壇，在論壇上與你想認識的她互動、交流，甚至是很「有心機地」試圖在開放聽眾提問時「問個好問題」，加深全場聽眾對你的印象。

如此一來，你在結束後和想認識的她說話時，便能增加對方對你的熟悉度和好感度，使你們之間的攀談更加自然而然，行雲流水，為之後的良好發展鋪路。

交女朋友就像是「找工作」

簡單講，你既然不像正妹一樣能靠外表吸引到一堆異性靠近你，就要讓自己強大的內在「被很多人看見」，如此才能提高自己在異性心目中的地位。

然後，等你遇到想要進一步發展，並且也正式開始交往的她，則又進入了另一個更困難的階段。

你很有可能剛開始能吸引到她，但之後某些缺點或特質是對方所不能接受的，於是她決定「消失」或「冷處理」；反之亦然，你也很有可能覺得對方不適合而分手，必須「另起爐灶」。

若想論及婚嫁，還要考慮到彼此的家庭背景、父母認同等，這些都是你們是否能繼續走下去的變數。這也是我為什麼說，你將遭遇到許多，大大小小不同的問題，你根本不是去「享受愛情」，而是去「解決問題」的。

真愛從來不是從天而降，而是你努力「讓對方成為真愛」，這是一個過程，而不是一開始就注定的結果。愛情和幸福，絕對沒有你想像中的那麼容易！

換個角度想，在「尋找理想中的工作」這件事上，又何嘗不是如此呢？

通常「天命的工作」，也不會在一開始時就隨便出現，或者能輕易上手，而是經歷過反覆的自我練習、修正與提升後，才能成為那個領域的「王」，使得那份工作成為信手拈來的「特長」，過程中遭遇的辛酸、挫折與痛苦，絕非三言兩語能道盡。

所以，不管是女人還是工作，都忘了「命中註定」和「水到渠成」這兩個不切實際的妄想吧！